[魔法/幻想]罪惡與魔法之章

試下寫睇反應，不定時更新。

任務概況：
在這個世界，嚴重罪犯會被送往監獄塔，罪犯經過洗腦之後會被安排做不同的任務贖罪，每個任務都會得到一定贖罪點數。當任務做得越多，得到的贖罪點數可以「升級」，罪犯一共分為十級，第十級的罪犯為最低級，當得到足夠的贖罪點數就可以重獲自由。

任務零：醒來

黑暗，在方克濤的眼睛閉上，睡在一個鐵造、十分平源的床上，房間十分狹小，只有四面牆和一道門。方克濤穿著白色恤衫，外套穿著黑色夾克，左手戴著一個黑色手鐐，左手食指戴著一隻戒指，下身穿藍色牛仔褲，高挺的鼻子下厚薄適中的紅唇顯示出他的帥氣。

方克濤的眼睛張開，藍色的瞳膜加上湛湛有神的眼為他不俗的外貌再添一份強悍。他慢慢地起身，腦內正思想著，他想不起自己為甚麼在這裡，甚至自己是誰也僅能記起名字，父親？母親？成長？他一概不知。

房間的門突然打開，一位穿警官衣服的男人走入房內，那警官身材魁悟，皮膚黝黑，不待方克濤開口便道：「囚犯八八六四，你曾經犯下叛國罪，經審訊判決你入監獄塔受刑，要求贖罪點數為三萬點，當你達成要求就可以釋放。現在你已經接受過洗腦，早上七點、中午十二點、晚上八點分別是早午晚餐的時間，會有人帶你到飯堂食飯。早餐之後、午飯之前是自由活動時間，午餐之後是做任務的時間。」

方克濤不明所以，腦正在閉塞，但他大概了解自己正在被囚禁。未待方克濤整理思緒，那警官又道：「現在是早上七點，我帶你去飯堂。跟我來。」警官隨即走出房間，方克濤呆了半晌，跟著警官走。

房外是冰冷的走廊，迴響著一步一步的腳步聲，方克濤見有三四個囚犯都一樣由一位警官帶著，步向同一方向。方克濤便問自己前方的警官：「我該怎樣稱呼你？」那警官道：「叫我朱警官。」方克濤點一點頭，心中又生疑問：「我是誰？」朱警官答：「因為你以前犯過事，所以我們洗去了你以前的記憶以除你從前的犯罪意識，我不知道亦不能告訴你你的過去。不過你會的魔法、基本社交能力、語言能力、基本常識、還有自己的名字都不會被洗去。」方克濤又點一點頭，想著自己以前會是一個怎樣十惡不赦的人。他又看了一眼自然左手的戒指，想起了自己懂的魔法。

施魔法需要三項基本的東西：魔法陣、魔法原理和施法者。魔法陣一般以圓形為外框，內裡再添加不同的符號，符號的內容就是解釋這個魔法如何『創造』。魔法原理指了解魔法的創造式，再透過法力實理魔法陣上的創造式。而施法者正正是使用法力，透過原理，去實現魔法陣上的創造。一般魔法師都不會臨場畫魔法陣，而是一早畫好，可能在武器上，也有部分會刻在戒指上。

看著自己左手上的戒指，想起了戒指上的四個魔法。朱警官見方克濤看著自己的戒指便道：「左手的手鐐會監控你的魔法使用，如果你在不適當的時間或者地點使用魔法，手鐐會立時收緊並刺出毒針，毒針一刺十五分鐘內就會毒發身亡。所以，不要在不適當的時機用魔法。」方克濤點一點頭。

走到飯堂，朱警官安排了一個在角落的位置給方克濤，坐在方克濤旁邊的人是個外表冷漠的男人，長黑髮和他冷酷的外表加起上來使方克濤不敢在他旁邊發出任何聲響。

方克濤坐好之後，朱警官就離去，然後其他警官亦相繼帶其他囚犯到飯堂，每個囚犯的左手都戴著手鐐。囚犯到齊之後，飯堂職員就開始派餐。今天的早餐是煎蛋腸仔和一個午餐肉三文治，眾囚犯骨都骨都地吃光所有早餐，方克濤則慢慢地享受著這個西式早餐，方克濤心道：「一個遊閒的上午，再加上西式早餐，味道也不差，囚犯的生活也可算優閒。」

早餐過後，飯堂的門打開，就是囚犯每天早上自由活動的地方。由鋼造的牆和地板，冷冰冰的空地除了一間小食店就再沒有其他東西，連休息用的椅子都沒有，只可以坐在地上。

去到大房，方克濤獨個兒漫步，初來報到的他沒有任何認識的人，不過就算有他亦已經忘掉了。突然，一個粉紅色頭髮的小蘿莉走向他，那小蘿莉大概十二歲，嬌滴滴加幾分稚氣顯得格外可愛，加上外貌標致，長大定必為美人胚子，不過她現在身材還未發育，黑色背心下的胸口如男生一樣平坦，但下身的黑色蕾絲迷你裙亦引人入勝，加上黑色及膝襪和白色的運動鞋亦突顯整個蘿莉風格。小蘿莉走近方克濤問：「你是新來的？叫甚麼名字？」方克濤心中疑惑，在這裡竟然有如此年輕的囚犯，道：「我也不知道是甚麼情況，我叫方克濤，妳呢？妳為甚麼在這裡？」小蘿莉便回答：「剛來到不知道是甚麼情況也正常，畢竟被人洗了腦。你好，我叫克萊兒，是第一級的犯人。」隨即克萊兒伸出她的右手，方克濤亦伸出右手去握手。方克濤便問：「第一級？」克萊兒點一點頭，道：「這裡的犯人分為十級，初來的犯人，即是你，是第十級，當任務做多了，有足夠點數就可以升級，得到足夠點數就會被釋放。而高級的犯人可以隨意使喚低級犯人。」方克濤點一點頭，心道：「如此一個小蘿莉竟然已經是最高級的囚犯，看來要被釋放也是輕而易舉。」

克萊兒看穿方克濤的心意，便道：「要升級可不容易，我也是有賴我哥哥，才可以在五年內升到第一級。而且，這五年來，我從未見過人累積夠點數離開，很多都在任務中途身亡。」方克濤一聽到「身亡」心頭一驚，問：「那些任務很危險嗎？會死？」克萊兒指著方克濤的鼻子，道：「當然，當你到達第五級開始，就要接討伐魔人的任務，討伐魔人可是命懸一線。」方克濤再問：「妳來了五年，即是初來之時只有大約七歲，如何做危險的任務？」克萊兒笑道：「因為我哥哥他魔力高強，一直有賴他保護，不過我的魔力可不弱哦。」

方克濤聽罷就想見克萊兒的哥哥，克萊兒猜到方克濤所想便道：「今天跟我們一起做任務吧，順便讓你見識一下我哥的厲害。」方克濤不明白，便問：「一起？」克萊兒便道：「當然呀，一些危險的任務自然要多人協力去做，一個人做很有可能死呀。」方克濤續問：「那如何接任務？」克萊兒便回答：「到時你自然會學懂，現在跟我來我介紹一位同伴給你。」克萊兒隨即跑向人群中其中一人，方克濤緊隨其後。

克萊兒的同伴也是一位女生，不過年紀大概二十五，啡金色的長髮加上嬌人的身材令不少男人垂涎，克萊兒道：「妮妮，他是新人，今天會跟我們做任務。小濤，她是高漫妮，是我們的強力伙伴。」方克濤聽到克萊兒叫他小濤由心打了一個冷震，高漫妮別個頭來，道：「萊兒，妳經常帶一些負累來我們做任務會被拖後腿。」聽到高漫妮言帶嘲諷，克萊兒立時道：「小濤不用介意妮妮的言語，她經常口硬心軟，實際上她好愛護新人呢。」方克濤見克萊兒打圓場便點一點頭。

推

好似幾好睇

lm
巴打鍾意法家？

我覺得排版可以改下，例如對話係逐句或者一兩句咁出

開得幾好 幫你推

係

今晚睇下趕唔趕到出文

打手

任務一：準備

每個在監獄塔的犯人都有不同的身世，有的可能是名門之後，有的可能是某幫會的頭領。不過一經洗腦，一切的身世都顯得微不足道，就算你曾率過千兄弟撕殺於江湖，在這裡你一個兄弟也認不出來。方克濤極力想記起自己的過去，朱警官曾告訴他他犯了叛國罪，難道他曾經是叛軍首領？叛軍首領又豈會如此容易被捕？不過，一切的回想都是徒勞無功，如果那麼輕易就可以記起，就不會向每個囚犯洗腦。

午餐時間，所有囚犯又再回到飯堂，方克濤被指示要坐在與今早同樣的座位，身旁同樣是那個冷漠男。今天的午餐是魚香茄子飯加一杯橙汁，對方克濤而言囚犯的伙食並不差。其他囚犯跟早上一樣吃得很快，方克濤則一樣慢條斯理地吃著眼前的午餐。心道：「一群不懂享受食物的人。」

午飯之後，囚犯們都聚集在一間房，房內有一個接待處，接待處有幾個警官，他們面前都有一部電腦。克萊兒帶著方克濤和高漫妮到接待處前，克萊兒向警官道：「克里斯、克萊兒、方克濤、高漫妮四人組隊。」警官聽到之後將資料輸入電腦，便道：「你們其中有一個是新人，最多只可以接第五級的任務。」

克萊兒點一點頭道：「那就第五級吧，有甚麼任務？」警官答：「討伐在北山的一個魔人，完成報酬為十點贖罪點數。」克萊兒便回答：「好吧。」

一個年約十五的男生站在房間的一個角落，他穿著湖藍色的外套，瑩白而有血色的肌膚顯得他的外貌有點似女生，外套下裡穿白色恤衫，下身著蔚藍色長褲，手戴著三隻戒指，還有純白色的手套和左手的黑色手鐐，在他的肩膀上還有一隻金色的小龍。他依著牆站，周圍的囚犯也不敢靠近他。

克萊兒在接完任務後就帶著高漫妮和方克濤走向角落那男孩，道：「哥，接了任務，討伐北山魔人。」那男孩「嗯」了一聲，克萊兒便向方克濤介紹：「他就是我哥，叫克里斯，我哥可是厲害的龍魔法師。」方克濤向克里斯作了個禮，道：「你好，我叫方克濤。」

克里斯別個頭來沒有回話，方克濤心道：「怎麼好像除了克萊兒其他人都有點不禮貌？」隨即方克濤留意到克里斯肩膀上的小金龍，方克濤知道克里斯不會回答，便問克萊兒：「妳哥哥肩膀上那一隻小金龍是甚麼？」克萊兒笑回：「那是他的使魔，叫九歌，別看牠十分細小，要戰鬥時可十分強大！」方克濤點一點頭，在想究竟甚麼是「使魔」。

一會之後，一個警官呼叫著克里斯等人的名字，克萊兒便帶其餘三人走近那警官，那警官確認了四人身分後，便帶他們到武器庫，讓他們選擇自己出任務的武器。高漫妮選了一把長劍，克里斯和克萊兒沒有選擇武器，而方克濤則看著各種武器沉思著。克萊兒見狀便問：「小濤你記得你以前用甚麼武器嗎？」方克濤搖一搖頭道：「我記得我有用武器，但又好像忘記了是甚麼武器。」方克濤竭力去思考，他記得自己會用武器、擅於近戰，但卻想不起自己用甚麼武器。在他的腦海中有一些戰鬥場面，但自己手中的武器卻十分模糊。

克萊兒奇怪，心想：「為甚麼會忘記了自己用甚麼武器？明明不會洗走這種記憶，難道是洗腦術失誤令他忘記的東西多了？」接著克萊兒拿了一把劍給方克濤道：「用劍吧。」方克濤接過劍，疑惑地看著劍，他知道自己並非用劍這種斬劈系武器，但又想不起自己實際上用甚麼武器，唯有暫用這把劍。然後方克濤看了一眼克里斯和克萊兒，問：「妳們不用武器？」克萊兒搖一搖頭道：「我和我哥是魔法師，不擅近身戰。」方克濤聽罷點一點頭。

選好武器之後，警官便帶四人到車庫，並指示四人坐上其中一輛囚車，囚車前座坐著司機和一個警官，而後面是一個不見天日的密室，只有一扇門和一盞燈，正是運送囚犯的地方。上到囚車，四人都不發一言，寂靜的空氣使氣氛變得尷尬，一閃一閃的燈光更添一份詭異氣氛。不一會兒，囚車便開出，引擎的聲音打破寂靜，卻沒有打破尷尬。

克萊兒察覺到尷尬的氣氛，便率先開口道：「對了，小濤你會甚麼魔法？」方克濤想了半晌回答：「我記得我會用火魔法。」克萊兒便道：「我是雷魔法師，我哥是龍魔法師不過他其實偏向全能型，甚麼屬性的魔法也會，而妮妮是玄門派人，不會魔法但拳腳功夫十分了得。」方克濤聽罷想了想甚麼是玄門派，他記得玄門派專門收學不到魔法的人入門，玄門派的功夫正是為對付魔法而設。

克萊兒和方克濤再閒聊幾句後，氣氛便慢慢輕鬆起來，但同時克萊兒發現方克濤比正常人忘記得更多，心生疑惑，便問：「為甚麼你會忘記那麼多東西？之前的新人都不會忘記自己用甚麼武器。」方克濤又怎會懂回答，此時克里斯終於開口道：「大概是因為那些東西與他身分有關。一旦記起用甚麼武器，便會記起自己的身分，所以就連這個都忘了。」克萊兒一聽到便更生好奇，心道：「那小濤的身分是甚麼？我一定要一探究竟！」隨即克萊兒又問了方克濤幾個問題試探，卻無功而回。方克濤極想記起自己的過去，在腦海入面不停探求著，克萊兒便道：「不用太勉強自己，我們這些也沒有人知道自己的身分。」克萊兒又道：「

囚車突然停了下來，四人一致望向出口，有一位警官打開出口，向四人道：「下車吧。」如是者，四人便由出口走出去。一落車，方克濤便見到一個令人讚嘆的瀑布，瀑布的水有如從天上而來，嘩啦嘩啦地落在河上，此般美景實在令人陶醉。

囚車慢慢駛走，方克濤奇怪，問：「他們不會監視我們嗎？不怕我們逃走嗎？」克里斯和高漫妮顯然沒有興趣回答新手問題，而克萊兒則道：「左手上的黑色手鐐有定位魔法，逃了也會被找到，而且他們可以遠端控制手鐐殺死我們。手鐐的質料也極其堅硬，用魔法也破壞不了，所以我們根本無可能逃走更應非。」克萊兒在方克濤心目中有如新手指導員，再基本的問題也可以問她，而她亦不介意當這個指導員。

方克濤點一點頭示意明白，克里斯則道：「好了，我們今天的任務是消滅在這座山上的一隻魔人，應該很容易對付。」隨即克里斯就沿路上山，其他人亦緊隨其後。

行至半途，方克濤突然問：「那麼大座山，我們怎找一個魔人？」克萊兒便笑道：「我哥會感知之力，可以感知到周圍的屬性，有如雷達一樣。他會用感知之力去找尋魔人。」

走到一個山洞口，克里斯便道：「到了。」看來目標魔人正在洞入面。

happy new year

改名做乜鳩

唔撚得？風景海

肥米就肥米啦

留名

巴打，夠鐘出文啦

小弟依家係台灣 番嚟出

咁正，我都想去台灣